紫金礦業10億美元收購加拿大一金礦公司

紫金礦業10億美元收購加拿大一金礦公司

中國國家支持的紫金礦業集團(Zijin Mining Group)簽約以10億美元收購大陸黃金(Continental Gold)，此舉的背景是行業整合加速。

紫金礦業表示，將以每股5.50加元的價格收購在多倫多上市的大陸黃金，較其上周五收盤價有13%的溢價。

自巴里克黃金(Barrick Gold)去年以60億美元收購蘭德黃金資源公司(Randgold Resources)、以及紐蒙特礦業(Newmont Mining)今年1月以100億美元收購加拿大GoldCorp以來，分析師們預計黃金行業將迎來新一輪併購浪潮。

這也是紫金礦業的最新一筆交易。近年來，紫金礦業一直在大舉收購，以實現盈利多元化。銀行家們早已預測，鑒於黃金對北京方面的戰略重要性，中國礦業公司將加入該行業的整合。金價今年以來已上漲14%。

大陸黃金正在開發哥倫比亞的武里蒂卡(Buriticá)金礦。這是世界上規模最大、品位最高的黃金項目之一。該礦將於明年投產，年產黃金至多可達30萬盎司。

持有大陸黃金近20%股份的紐蒙特黃金公司支持紫金的收購。在多倫多，大陸黃金股價收盤上漲12.96%。

一周前，加拿大的Kirkland Lake Gold同意以37億美元收購Detour Gold，這是涉及僅有一座金礦的公司的最新交易。此類單一資產黃金公司數量眾多，很多在加拿大上市。分析師們表示，這些公司的規模不足以吸引業務更為綜合的投資者。

然而，董事會的不妥協和不願支付高額溢價阻礙了交易的達成。在宣布收購Detour的計劃後，Kirkland Lake的股價大幅下跌。

今年早些時候，紫金礦業完成以14億美元收購Nevsun Resources，並對卡莫阿(Kamoa)項目進行了投資，後者是一個位於剛果民主共和國的大型銅礦項目，由艾芬豪礦業(Ivanhoe Mines)開發。紫金礦業還持有巴布亞新幾內亞Porgera金礦47.5%的股份。近幾個月來，該公司一直被與贊比亞銅礦魯瓦納(Lumwana)聯繫在一起，後者是巴里克黃金尋求出售的資產。

「大陸黃金在哥倫比亞還擁有規模可觀、前景看好的可開發區域，再加上武里蒂卡，這使紫金礦業在一個新興的世界級黃金產區佔據領先地位，」紫金礦業董事長陳景河表示。

儘管哥倫比亞擁有豐富的礦產資源，但該國基本上沒有進行過勘探，武里蒂卡被視為大規模地下開採的一項關鍵考驗。這個項目並非沒有問題。去年，槍手在兩起襲擊案中殺死了四名僱員。

「大陸黃金出售給一家經驗更豐富的礦業營運商的時機恰到好處，」大陸黃金首席執行官阿里•薩斯曼(Ari Sussman)表示。

另外，全球最大的黃金生產商紐蒙特礦業宣布，計劃回購價值10億美元的股票。該公司還表示，2020年其黃金產量將達到670萬盎司，而每盎司的總成本為975美元。

deadline fighter 一齊寫聖誕卡畀英國歐洲議員！

一人一封聖誕卡
自己㨂寫畀Lords
or HKwatch的Patrons
拉落去就有哂英國議員的地址
今日3/12 截郵，寫得一封就寄一封！
唔過10g 的空郵 $4.9郵票就夠！
仲有記得封面寫Airmail!!

The deal also requires Canadian and Chinese government approvals, Begin said.

Canada last year blocked a proposed C$1.5 billion takeover of construction company Aecon (ARE.TO) by Chinese state builder China Communications Construction Co Ltd (601800.SS) on national security grounds.

China's Zijin Mining to buy Canada's Continental Gold for $1 billion amid security risk

Push